埋大治療系 你問我答

職業治療系，老老竇竇我都係讀到第三年先知職業治療係做嘜
Yr 4，實習緊，請發問

點睇東大？

十年經驗可以搵幾錢

係咪成班都覺得自己好勁

煩夠未

驚唔驚ot 爆煲

肥絲我想溝你

我自己冇咩特別感覺 不過好多同學都睇唔起佢地，覺得佢地成績差但係比得起貴學費就可以讀到
其實HA極少收東大生，今年grad聽聞只係收左2-3個，唔知其他NGO有冇收佢地

完全唔知讀緊乜

條數好難計
我剩係知道HA起薪點2萬6，計埋housing allowance大概2萬9，凍薪兩年之後逐個point上，醫院做大概7-8年升一級職業治療師，人工幾多上網都查到
你如果係為錢可以去private agent做，fresh grad 一個月可以賺到3-4萬

咁應該唔會覺得自己廢既

有無聽過non jupas gpa要幾多

對邊個field最有興趣？

驚到爆 不過聽老鬼講，第一屆OT，則係而家D老屎忽都開始退休，應該仲會有位放出離
同埋其實NGO好等人用，不過9成9 fresh grad都想入HA

同行

同物理治療分別係邊？

冇 幫你唔到

Physical 最憎做psychiatric

Horsman 係咪真係gay🤣🤣🤣

師兄

Op其實要做咩
同physio/psy 差係邊
係兩個既mix 但係無咁pro?

Year 4 都唔職分咩叫科咩叫系

yes

PT著重physical，真係逐舊muscle同你睇，佢地好熟muscle既alignment，muscle pain個d都係專家（應該係除非唔係 ，因為我都唔熟PT野）OT就睇functional，則係我地會同一個半癱patient諗佢要點樣照顧自己，去toilet得唔得，使唔使輔具幫手，如果佢坐wheelchair，屋企環境要點改裝去配合佢架輪椅blablabla
有D野係PT會做但OT絕對唔會做亦都唔識做e.g. 針炙，落電機（我都唔知咩離唔好問我 ）
有D野係OT會做但PT唔會做e.g. 家居改裝，認知訓練

我只能夠同你講，OT真係好多gay佬

仲有抽痰好多都係pt做😂其實你地有冇學？

同ST爭餵飯

Physical同psy 差好遠（係我眼中 ）
Physical做既野我上面講過，我地會用activity (PT就會用exercise) 作為training，例如帶個中風case出街買餸，係街市入面地下好濕，又好多人，佢要識避，其實train up緊佢既balance；當然physical仲有好多field，最多人知應該係我地識整手架，例如係媽媽手/腕管綜合症我地都可以整

Psy就多數帶組，content e.g. 教patient管理自己既病情，將來出院點monitor自己d sign and symptoms 呀，有復發症狀要即刻入院blablabla

OT其實仲有好多範唔只physical同psy 咁簡單，仲有仔科paediatric，cognitive 認知 etc每個field做既野都好唔同，初時會覺得幾雜下，但係讀奈左又覺得有得揀自己既興趣都幾好。老師都講過，其實學校係大包圍讀完，真正出到去做咩field，d野可能都係要邊學邊做

我地冇學

有d setting 冇錢請咁多therapist，真係會叫OT做埋ST野

有冇覺得自己同精神料護士爭緊嘢做？

科

你yr幾？

其實有時出實習，覺得有d field係為左爭地盤爭資源，嘜都搶離做，實則有冇作為我唔知

不過精神科護士d野我地邊識做，爭唔識

爭唔離

鐘意一個物理治療既男仔 唔知你識唔識佢

佢year4

霸王硬上弓

想問下樓主知唔知香港認唔認可外國讀嘅entry level OT master？

睇course 利伸讀緊

睇下你岩唔岩用

姐係pt&psy係注重點樣幫人哋康復
Ot就係類似點樣幫人執手尾？
係咪大概咁嘅意思 有錯屌細力d

2

唔同學校 不過識左好多年了
係一次偶遇 有返好感

睇下你對康復既定義係咩
有啲人覺得由有病變冇病/由隻手冇力練到去隻手有力，先叫做康復
但係OT認為康復係令一個有病既人可以back to normal life/ 融入社會，則係就算病人隻手冇力，我地都可以幫佢諗方法/搵aids幫佢食到飯、刷到牙，做一個正常人做到既task
咁事實上有d病、有d disability真係irreversible，呢個時候OT既作用就好大

加油 出多幾次placement就知道讀緊咩，到時出到你唔想出

巴打，呀公80幾歲，成日話雙腳冇乜力，有咩方法可以幫到佢

咁職業治療係咪要學埋設計畫圖？

本身有冇咩病痛？幾時開始雙腳冇力？生活習慣係點？有冇做開運動

唔使畫到建築圖則咁靚咁detail既，但係要工程部睇得明你畫緊嘜 大概畫個layout就得，最重要係你個改裝點配合case，例如扶手裝係邊、咩高度，門口要擴到幾闊去fit番case架輪椅出入

點解咁多人想入HA？

本身有糖尿病，每日都有去散步

30+ 先轉行讀會唔會太遲😭

有心唔怕遲

隔離department say 個hi

你地點睇Master 出身既ot?

OT女多唔多出晒池

一半一半

呢位人兄同樓主可唔可以tg下我

Nursing
去完psy先知OT係psy佔咁大part
其實你地係psy係咪都係搞活動為主

其實有好多唔同野 帶組 Interview同assess病人各樣野 例如cognitive psychosocial work habit之樣 然後可以比係佢地discharge左之後 有唔同嘅out patient治療 居住同工作（如果叻啲）選擇 CBT都係psy嘅重點

留名

叻仔叻仔
30歲3萬up
叻過9成連登仔了

其實有好多細節野或者你諗唔到嘅野都係OT做 例如幫病人簡岩佢地嘅輪椅/助行器 斷骨長期傷患會度身做支架 住公屋病人因為病要房屋署幫佢地做工程改屋企 都係由OT寫紙 應該咁講 其實係好似咩都關OT事咁 所以望落無其他專職醫療咁specific

UK physio留名 跟OT出home visit見佢地又要量度呢樣又要嗰樣都幾頂癮 試過有patient rotator cuff ~3+ 幫佢train完之後bed lever 都扯爛

好多時後生仔出院就冇事就唔會見到OT 但好多時候對啲病人discharge OT真係幫到佢哋好多

岩呀 例如如果有個細路踢波裂左骨 OT整完個splint 佢好番無事就唔會見 但係對於一個中風病人黎講 佢地可能行動變得唔方便 簡單到著衫都做唔到 你就要教佢點樣可以用唔同方法做 佢地無左以前咁好記性 你又要諗點樣train/compensate佢 再者 呢啲病人忽然由健健康康行得走得 變到咩都做唔到 咩都要人幫 佢地嘅心理創傷都係要解決嘅問題 OT做嘅野唔係倒模 而係會consider埋個人嘅能力 身份 興趣 各方面做 先貼到地又可以增加佢地嘅motivation去康復

係咪要記晒啲muscle, joint, ligament etc既名同位置同action之類？想問點記

唯勤是涯

名牌效應掛
不過HA確係最多資源、學到最多野，D人多數畢業頭幾年係HA做，學晒d野，覺得自己competent再出NGO
有D NGO冇supervisor帶住，新仔一畢業就去做真係好似盲公摸象咁

30+都叫遲 早一屆試過有幾個non jupas都40+
不過要重新讀過D anat呀neuroscience野，睇下你應唔應付到

唔熟，基本上讀足4年都冇一齊上過堂

如果醫生睇你唔起 你有咩感覺

OT靚女多

Sorry我冇玩tg

何以見得

Exact7ly
一個好既OT真係唔易做，physical psychosocial cognitive environmental 嘜都要睇晒

我都唔知 文科底
本身想PT既
有無咩建議？

Non jupas收幾分？

記左會幫到你睇case，不過d muscle野我地冇PT睇得咁細

咁我都睇唔起佢
有d醫生係睇唔起Therapist，佢地覺得如果自己手術做得好，病人根本唔洗rehab

PT路過

文科底。。。。有冇讀過BIO呀

咁你對 你班同學睇唔起東大 有咩感受

香港：
醫生>>>>>>>>>>>>>>>其他醫護

佢地好chur 基本上係將bsc 4年野逼哂係2年 應該會讀到傻

我個人就覺得 佢地有錢入係一回事 有能力grad到然後有牌又係另一回事
出placement有遇過東大同學 一齊share一個student unit
我日日都比番工時間早一個鐘番去溫書
以為自己好早 點知但係佢地已經坐哂係度讀緊

你地pt ot係做斷症定治療？
我hip joint有舊患呢幾日嚴重左痛到落個床都要5分鐘
book左後日睇獸醫睇下可能要poly或者出去照x光

Rd 多基佬都算啦
OT 又少仔又多基佬係咩玩法

食花生
不過都有老師話過東大巴學生係主動D，上堂好專心

OT唔會斷症，我地一定要收到醫生referral 先做得野
你係骨折定係甩骹定係咩？

推

#NOF?

[url]唔係基佬個啲又出咗pool [/url]

零

識個東華仔做緊ha ot
工作能力唔差呀

邊間u?埋土？

HTI

OT好似好多八婆嘅感覺

其實同year比較 兩邊學生企埋poly係好薯 因為我呢屆計嘅話 人地早我地出placement好多 經驗多啲 practical比較上我地就好似唔夠佢地醒

我啲同學純到仆街 有時都幾悶

唔係真gay都好似女人

樓豬出緊咩field

巴OT? year幾

上堂好嘈都算，仲要講埋哂啲八婆嘢 冇人想知

真絲 唔自爆year幾喇

同過MOT上堂 MOT先真嘈

唔得，佢係我㗎

咪出嚟柒啦屌拿聲

應該係以前運動跳起落地唔好/跌低右盤骨落地
幾年間中一兩個月痛下 每次痛一兩下就無事
係近排唔知點解變左持續幾日+劇痛(sharp stabbing pain)
依家行路都痛